另類指標：樓市已見頂股市續下調

上周指出，過了「立秋」後，踏入「甲申」月，市況將會出現大幅波動，先升後回。恒指果真在上周一先急升上21,800點水平，再連跌三日，跌幅最多接近1,000點。由於是月為破月，市況會極波動，估計仍未到跌浪底部。本周的日子對港股仍然不利，恒指勢要再下試20,800點之支持。

金強洩土不利地產股
「立秋」後金強洩土，對樓市及地產股不利。年初作全年預測之時，亦推算到樓市在下半年會下跌，全年高位應在夏季出現，看來此預測應該會命中。本周的每日預測如下：

周一（戊戌日）：天干地支皆屬土，戊戌土皆不利股市，大市低開；然流年月之五與之合化為用，低位回升。

周二（己亥日）：天干屬土地支屬水，是土剋水之局，市況持續反覆，先低後高。

周三（庚子日）：天干屬金地支屬水，金生水之局，走勢轉弱。

周四（辛丑日）：天干屬金地支屬土，土生金之局，秋天金土為忌，市況急速回落。

周五（壬寅日）：天干屬水地支屬木，水剋木之局，先跌後反彈。樓市已見頂股市續下調

上周指出，過了「立秋」後，踏入「甲申」月，市況將會出現大幅波動，先升後回。恒指果真在上周一先急升上21,800點水平，再連跌三日，跌幅最多接近1,000點。由於是月為破月，市況會極波動，估計仍未到跌浪底部。本周的日子對港股仍然不利，恒指勢要再下試20,800點之支持。

訊匯證券行政總裁 沈振盈（作者為註冊持牌人士）

2010年8月16日

大C

2010

乜大師咁多fans
已經4個負皮